[大巴煎神駒毓民] 獨派健筆-盧斯達：悠久的失敗主義藉口：中國軍隊駐在香港

繼大巴煎毓民後，堂主盧斯達又大巴大巴車落神駒塊面到

而今次有繼續抽擊毓民

仇思達：暴力抗爭點攪呀? 香港咁多解放軍, 仲有南方駐軍.

Source:

歷史悠久的失敗主義藉口：中國軍隊駐在香港

佔領爆發初期，適逢十一國慶，有一些人醴釀到金紫荊廣場示威，另外一些人則反對，理由是共產黨好要面，激嬲共產黨，對爭取民主無好處。另外他們不少都見識過六四，尤有餘悸，憂慮解放軍會出動屠城。

其實這所謂的六四陰影、軍隊魔咒，總是在最後關頭將運動火車煞停。後來，泛民中人也不時以「解放軍駐港」來批評本土派政見，這些看法可以總結以2018年西人學者Larry Diamond的說話：中共有軍隊駐守香港，提倡港獨不會有結果。

那麼以同樣邏輯來說，爭取基本法框架下的民主，在軍隊面前都不會有結果；守護人權，在軍隊面前亦不會有結果。如果很認真地看，大家由Day One開始就不要做任何事。我希望大家想清楚「中國軍隊駐港，因此萬事皆休」這個立場。其實說穿了並非怎樣看香港前途的問題。這是如何看待「維持現狀」的問題。

如果是現體制下的得益者如此說，我認為是老實正確的，因為他們就是想世界不變。這也其實是老泛民的邏輯，因為他們的人生已經等著完場，之後香港如何，已不關他們事。我知道有一些泛民很用力想要轉變他們眼中的港獨先鋒，認為既然泛民在搞外交，在香港就不要多生事端。

「不要多生事端」，這是老泛民的邏輯，但不會是本土派和年輕一輩的邏輯。

作為下位者、後來者，不一定要參與抗爭，但以「軍隊駐港」說事，就會變成2014年的泛民，亦即笑話。

哪一次革命和政變，不是在前朝或敵國軍隊眼前醞釀和進行的呢？所謂軍隊駐港就如何如何，不過是為繼續過正常日子找失敗藉口。孫文的革命活動，其實主要都不是打，而是宣傳、籌錢、結識三教九流、在海外安排志士逃亡等等，屬於後勤工作。革命黨一直反清，也是在大清有軍隊的情況下進行。當然那時針鋒相對的立憲派就會說，你們打得過清軍嗎？到四處有起義爆發的時候，他們又可能會說，黃花崗死人也夠多，還不是沒用？朝廷也沒倒台﹗
要說沒用，甚麼也沒用。香港上一代看著六四失敗，就此種下失敗主義的毒果，因為人家失敗了，所以失敗亦是人生之定論，我們能夠做的，就是在跌倒的時候姿態漂亮一點吧。這就是金鐘當年沉溺於「藝術」，在前線衝突的時候有人抱怨聽不到香蕉奶唱歌的心態的由來。

彼方的六四，催生了香港不少政治明星，但不少人的靈魂恐怕是死了的，因為他們打從心底裡認定「軍隊在，則無事可為」，於是他們陷入了一種自相矛盾的虛偽，作為仕途的「民主運動」要繼續，但不少領導者已不相信改變真的會發生，一切政治活動只是香港蓋棺定論前的整色整水。

但失敗主義從來不是泛民專利，「中國軍隊駐港」自然是犬儒的最佳藉口。但我還是那句，犬儒是現體制下得益者的花紙，但如果你只是一個無能移民的本土死窮撚，又不是中方或國企的水源豢養，心理上卻安於這些精緻的失敗主義，那麼你其實跟泛民也沒有分別，是不是？泛民變成今日這個苟且的樣子，根源也是來自這個六四和軍隊情結。如果你進入了這種狀態，的確，為甚麼要去開會投票？反正中國在香港有解放軍，我為甚麼要努力做好一個無用的議員？

又是泛民也曾經犯過的錯誤，他們說，本土派沒有論述，或論述不夠好。

其實被介定為「本土論述」的書，坊間就起碼有幾個系列 (不計評論，而是理論或者歷史書)，不管是同意還是反對其論述，不可能說「沒有」。但這些人輸打贏要，自己喜歡的時候就說本土已經成為風潮，不喜歡的時候就說一切都是垃圾，極不中肯。

況且，論述是甚麼呢？孫文那班革命黨，其實從來都「沒有論述」。他們從來都是且戰且走，到了辛亥革命因為保路運動和新軍倒戈爆發之後，整整十個年頭，孫文才事後「總結經驗」，寫出《建國方略》。先有了革命，後來才有方略。

對孫文來說，革命「知難行易」，因為革命太動態、太抽象，你先行動了，之後就會知道大圖畫。後來孫文也規劃了民國怎樣走向民主，就是軍政、訓政、憲政，但偏偏歷史就沒有跟據他的規劃去走。他沒有算到民國最後會流亡，也沒算到之後會有李登輝那一批人。寄生台灣的中華民國最終實現民主，並不是完全依據孫文《建國大綱》的那個「論述」。

自己講論述，自然很好；但攻擊別人「沒有論述」，就是泛民模式，沒有甚麼「論述含金量」。

泰山不讓土壤，故能成其大；河海不擇細流，故能就其深。全局這件事，對太執著自我和論述的人，自然是夏蟲語冰。我還是那句，很多人等著退休，已經蓋棺定論，他們的心境，與你我的心境，自然有很大分別。「雨傘九人」最近上庭發言，我留意到年輕被告的自白，多不煽情；老的那代，詞藻則漂亮得多，好像這是人生的光榮謝幕。雖然後者有這種傾向，因為物理年齡而變得可以理解，但我自然是不能喜歡這種氣氛，因為香港還不能蓋棺定論。

一些人有退路，或已蓋棺定論；而其他人則始終要面對自己要在這裡多活幾十年。當你有這種心境，就會無法接受任何形式的失敗主義。只有行將就木和某些階級的人，才會不受此失敗前景的影響。如果你還要活，又不能逃，你就沒有否定一切解決方案的餘裕

講得好好，就算係法國大革命既平等自由博愛精神都係革命開始之後先開始提倡

做得好
繼續煽動d 人去死啦
唔知堂主有冇探下梁天琦監呢？

估唔到你都做左益友

質疑堂主 = 益友

我關心天琦咋
冇左佢
連關sir都衝出黎揸旗
你話幾柒呢

五十步笑百步，一邊飄移龍門嘩眾取寵，一邊食人血饅頭叫人衝，等自己可以呃likecap水呃閪屌

之前呢度質疑阿達就係水泥隊，熱狗，咁呢家個班係？

盧屍撻自已行出黎先,講咁多咪又係點人出黎就炮灰
身先仕卒好唔好

其實作者都係叫人唔好散播失敗主義，開post人齋抽解放軍個句去大講，實在小題大做。不過黃仇二人話有解放軍令到獨立運動唔成功，呢個的確係事實。

係度講吓篇文

革命黨無論述？
三民主義咪就係孫中山個論述！

「1905年他在《〈民報〉發刊詞》中闡明民族、民權、民生三個主義」

作者混淆論述同計劃個意思。

所以睇文之後一定要思考，如果唔係只係自己洗自己腦。

叫人唔好失敗主義=煽動d 人去死

睇住連登反獨大將變益友

益力膠呢

屌你地 on9 就叫反獨

我係支持堂主健筆姐

不嬲都係益友
不嬲都支持無敵神驅

盧斯達係咁開火

估唔到最後得最唔起眼的盧斯達講人話

我支持天琦咋
真義士
唔似得d 鍵盤柒頭淨係 9up

本土派個名
有着數搵就個個爭住認
無着數搵就個個都話本土派係白痴、港獨係戇鳩
其實都唔係要求啲乜
而係有個人講下人話都咁難
「煽動人去死」呢啲親政府廢老最鍾意講嘅批評說話
依家一啲自稱本土派嘅人都照樣會講
真係世事如棋

講得好中肯呀。
鬥唔過軍隊就乜都唔好撚搞，咁你搞網台、搞議會抗爭，搞乜柒都唔鬥唔過解放軍嫁啦。

轉呔轉得真係快。。。

當日本土派嶄露頭角

成班港女model,後生專業人士搶住claim自己本土
想做本土司徒華

現在就成班扮傻散水

呢啲說話
黃毓呢同仇思達以前都識講
仲會講出唔出去抗爭係個人選擇
根本就無「煽動人去死」呢回事
無諗過依家會講返轉頭

錯, 係螠友

清末革命, 最初都章太炎一句：滿清賤種
哪有乜柒「論述」

成班港獨派連探監都唔做
成日叫人捐錢救義士
但義黎義去連梁天琦都冇支持過
食屎啦垃圾
呢d 唔叫推人去死叫咩？

1895年第一次起義

所謂「三民主義」, 其實係後來既山寨貨式論述

史實真係打咗先講

面對黃教派系, 沉默緩靖從來都係最差選項

梁天琦沙田補選集會, 咪有一班港女MODEL影相打晒卡既

呢班八婆, 今日有多少個仲關心義士？

我探過監喎

你有無去過?

你話咩
證據？
不過你之前柒左亂屌人地唔係理大生
都知你9up 唔駛本

點會冇
做完要大大聲通知你？

坐喺冷氣房上住網屌不嬲都係最舒服嘅

冇證冇據你話自己係美國總統都得啦
梁天琦上庭邊個有去旁聽支持？
你當其他人盲架咩
你敗走俾輪椅人就有證有據喇
仲有日日屌泛民
轉頭上 D100
自己身為澳門人
又屌人地係澳門狗
你屌人地用 QR Code
自己就玩淘寶、入支那搵食、炒中資股
就係人都知添

你都ON
港獨做嘢從來都不留低證據

係呀
柒左都唔會道歉添
見識過啦
係你身上

請問「叫人唔好失敗主義」點樣on9呢？

你問錯問題

篇文就係講緊咪失敗主義
你就衝入黎屌人on9

咁我問你：「叫人唔好失敗主義」點樣on9
好合理既問題，唔該回答

有d人去左做富豪私家雞
有d人去左溝警犬

佢冇叫人做嘢
只係叫人唔好阻止人做嘢

狗咬狗骨，盧斯達本身都只係鍵盤戰士

平時同仇思達咬開人，依家互咬，食花生算

睇下大灣駒幾時開台話忍左盧斯達好耐。

我引個段文係講明「到了辛亥革命因為保路運動和新軍倒戈爆發之後，整整十個年頭，孫文才事後「總結經驗」，寫出《建國方略》。」同你言論根本無衝突。

如果講1895年第一次起事，恢復漢人政權總算係論述掛？

先捧本土去郁飯民
飯民因為界別利益支持單程證已經向下狂隊
現在就滅獨

義德道主果然勁

其實革命黨一直鼓吹排滿革命，後來才推「五族共和」、「三民主義」既新論述

白痴毒撚無得屌女又一事無成就走去怪d女，同港獨做過咩野，派傳單出聲明搞講座？幾時先肯武裝革命呀？

佢通篇就係叫人唔好失敗主義
因為「冇論述根本冇問題」
「孫中山冇論述都係打左先講」
聽落去似層層
不過堂主本身就係以所謂健筆出名
亦即係好多本土派行動既根據
但其實佢既論述本身就邏輯矛盾處處無理念可言
所以根據佢行動既本土派基本上一敗塗地
佢既然咁反對要有完整綱領同邏輯先行動
咁佢點解唔棄筆從武？
佢唔係失敗主義
佢係純粹失敗
日日掛住論述但自己否定論述
日日 9up 叫人勇武但佢自己就匿係電腦後面
美其名叫文宣
實際佢自己都否定自己
因為佢好清楚
所謂本土派根本連邏輯都唔完整

大灣駒正式郁堂主

正式歸邊

預期膠主正式郁港獨派

台灣共諜路線,去政治化

撐堂主

為左你咁大段野
特登重睇幾次篇野
頭三行叫言之有物，其他都係廢話/人身攻擊

首先係無論述都好，都唔好失敗主義
呢點係正確
唔係叫你要即刻無腦去衝軍營
最少唔好放棄先
你老頂都對支那唔放棄啦

再加上所謂既論述，好多都係造成既定事實後既追加承認
即係先射箭再畫圈
講到尾係權力角力既問題
所以佢咁講係無錯

至於本土派點解睇落係logic fail，有矛盾
一係因為大家習慣左種左翼思維，所以就會顯得格格不入
即係好似以港人主流思維，係解釋唔到點解習會走回頭路，點解97後港人會提港獨而97前就無人提港獨
二係民族論對港人黎講係新野，無論咩人都需要時間去探索
三係本土派既行動同思維係好受共產主義影響
因為共產黨行事作風都不合邏輯，所以受共產黨影響既本土派都有呢個傾向
至於兩者有咩關係真係好難三言兩語解釋到
用馬克思同尼采既講法就係無產者既壓迫令到有產者自我發展自身既地位同定位，繼而去創造出自身既價值
四係今日既香港以至支那都係人類歷史上無出現過既情況
例如民族主義通常係來自當國既精英/資本家為主，但香港呢就係來自本土窮撚為主
共產主義通常來自當國既無產者，但支那呢就係以有產者為主
我地學既logic好多係為解釋歷史上既事件而訓練出黎
宜家係出現左歷史上無出現過既野，就會變得矛盾處處

但有好多野時不與我，時機未到就未到

支持堂主

02:40 益狗phone in屌獨派唔理性抹黑大陸人
話獨派成日屌大陸人炒樓炒鋪係抹黑,因為好撚多洋人都炒樓

我想同本土台畜牲觀眾講
買家係咩來路其實係有追的

咪係熱狗式邪教
教主支持大陸人就全台支持大陸人
果班友反獨立仲精彩過d100

咁同口號差唔多啫，算唔算係論述真係睇人

雖然係維基，但都算係大致講出咗當時嘅情況：

而革命黨一班人起義前，佢哋內部嘅主張都好分歧（有啲主張行聯邦，有啲純粹只想推翻滿清，有啲想建立漢人中央集權嘅政體），甚至埋下日後佢哋幾次分裂嘅伏線

的確，佢哋係有共同目標，i.e.驅除韃虜，恢復中華，創立民國，平均地權。
但去到底係咪個個都支持呢？連孫文後來都搬龍門，改成「五族共和」強迫其他民族（連佢哋一開始要驅逐嘅滿州人都計埋）都歸納新政權統治之下，呢個已經同一開始主張差好遠。都唔講孫文呢個仆街點樣freeride，點樣黑社會法，點樣抹黑聯邦派，點樣暗地裏同唔同國家deal，用割地換取支持

其實佢哋好多論述都係一啲簡單易明嘅口號/概念，去吸引平民支持。

但依家呢？其實都差唔多，本土派同當年嘅中國革命派都係出自群眾當中，一樣都係派系林立，一樣之間有分歧。當然本土派因為討厭大台文化，冇孫文呢啲既仆街得嚟但又帶領得到嘅人去統一本土派。

其實一開始就用失敗論ban曬所有可能，咁真係冇咩意義。例如民主回歸派成日主張要中國有民主，香港先有民主，所以就不斷鼓勵香港人向中國傳播民主訊息改變中國。如果呢個時候我一句「中國政府唔會容許有民主」去反駁，咁係咪代表佢哋應該唔好再咁做？

而解放軍呢句真係我聽得最多而最冇意義嘅循環論證謬誤，完全係萬能key，唔止本土/港獨啦，連泛民/自決果班都可以ban曬啦。咁講有咩意思啫，其實講到尾咪又係叫人唔好激親共產黨

話知佢點激死法咩，唔激佢都一樣會搞鳩你，俾人老強緊仲去諗點樣唔激嬲佢，諗辦法反抗就俾人話唔理智，真心有啲病態

唔係話要純粹鼓吹勇武，講明先。我只係唔反對呢種諗法，更加唔會諗割蓆。無論係泛民定係本土，唔好下下都用埋呢啲思維去解決依家嘅政治困局，有咩可行嘅方法咪討論下囉。

當大量大陸人炒樓連香港政府同共媒01都唔敢反駁
班益狗就不停講大話

上次比我斷正就del片再抹黑我屈你
呢次又想點spin

再講下益狗幾賤
是日係youtube chatroom 狂屌上LIHKG的人係loser

大灣駒我屌你老母
當日lihkg多人支持你時,你條契弟唔係呢個態度

雖然d100成撚日踩本土派的人窮我係唔喜歡
但睇下益狗台班垃撚圾益狗係咩水
有ive仔,有區區含大編委

睇你有冇認真審視本土派邏輯啦
「沒有一個支那人是無辜」
「梁天琦比人恥笑湖北琦」
「關sir 自己係澳門人又恥笑人地澳門狗」
「原居民 / 藍絲都話自己本土派」
「廣州人比香港人有更純正廣東話」
「蝻識講廣東話都係狗」
所謂本土派或獨派呢類身份政治
其實係自己玩自己
只有不停 spin
不停搬龍門
搞到d 行動不倫不類
目標不清不楚
最終變成「排除異己 only」
本土或獨派點解變成今日呢個只係識得屌
成事不足敗事有餘既狀態
同佢本質邏輯密不可分

如果你話 / 堂主話
行動左先講啦
歷史上既革命都係行動先於論述
咁我唔反對
不過由一個永遠都躲係鍵盤後
以所謂本土論述見稱既「本土第一健筆」提倡
就真係笑撚死我
講論述佢邏輯不清矛盾處處 (如第一段)
講行動佢係零
同時佢係否定緊論述既重要性
而你又竟然信
真係又傻又天真
以推人去死黎講堂主真係代表人物呀傻豬
等睇你地未來批鬥埋堂主
就好似當日你地吹奏黃毓民、仇思達
未來又屌鳩返佢地咁
因為本土派基因同邏輯根本就係混亂不堪

問心，解放軍個point真係萬能key黎
如果咁講，不如大家擁抱大灣區，效忠共產黨好過

我諗你唔知本土派既邏輯
無錯係有代表人物，但無人會比呢班代表人物影響到
所以我之前先話本土派既聲音不能有效傳遞比大眾
好多信息都隔十幾層先出到，原意都變哂
本土派從來只信道理，唔會信哂某一個人到，更唔會對人不對事

「沒有一個支那人是無辜」
「梁天琦比人恥笑湖北琦」
「關sir 自己係澳門人又恥笑人地澳門狗」
「原居民 / 藍絲都話自己本土派」
「廣州人比香港人有更純正廣東話」
「蝻識講廣東話都係狗」
其實獨派有好多意見，有唔統一既部分純屬正常
其實一個邏輯就包哂：白名單
好啦去到身份政治
呢點唔單係本土派自身，根本全港人都係咁
本身香港人既身份政治就極其混亂
你追得咁清楚就更應該明白認同身份轉變為民族身份，實質上係將混亂既身份認同劃線
所以會變根本係正常現象
美國獨立，本身係黑人白人共同參與，但後期變左白人主導
波羅的海國家既人民本身身份認同都同樣混亂
後期轉變為民族認同時一樣出現你所講既混亂

堂主佢充其量只係服務知識份子/文人既需要
佢既意思就好撚簡單：搞論述就搞論述，咁有d位論述未追到時都繼續做落去
即係好似話咩支那軍隊係香港呢d 萬能key理由，就唔該收埋啦

人地講支那軍隊係香港
呢個係事實
獨派成日強調務實
但偏偏去到呢個位就係理想 / 幻想主義
屌返人地係失敗主義
但講呢番說話既人偏偏就係鍵盤之王本土第一健筆
你話笑死唔笑死

做論述既專心做論述
可以呀
弊在做到一塌糊塗
將本土派導入「排除異己 only」既領域呢

OK呢個係事實，但事實就係有解決方案都唔可以講出黎
呢點延伸到中國政策：本土派點樣看待支那，如何應對支那
係呢幾個問題既解決方案同想法出爐前
拎呢幾個理由去反哂所有野先係理想主義
係支那威脅外係仲有野需要去傾，例如香港定位問題，香港民族認同等
全撚部都仲要搞
當然仲有其他現實野要解決

如果拎住中國軍隊黎反哂所有野，不如大家投共把啦

咪就係囉，呢啲嘢我夠識講啦，
講完十幾廿次無人做就屁用咩？

反駁唔到人就話人地「反晒所有野」「失敗主義」
咁樣既態度咪更乞人憎囉
高高在上既態度
只會嘴砲但從未行動既往績
阿堂主有冇諗過
其實佢已經越黎越少盟友？
獨派越來越獨，孤獨個獨？

仇狗即時DELETE咗段片？

用下腦啦大佬，如果你有方法解決到駐軍問題
你都唔會公開揚出黎啦
係人都知呢d野有都當無，無就當有

宜家仇生咪就係反哂所有野囉
咁係咪唔解決駐軍問題前，大家就唔撚使做野？

詞窮只能放低四隻字, 但反駁唔到半個POINT？

其實佢奶蝗既程度, 同黃毓民真係一樣：

施君龍得閒會約幫過佢既黃毓民飲茶
黃毓民疑支持外傭居港權爆迫香港？

...大家就唔撚使做野？

講到好似有做過野咁

泛民FANS日日拎黎叫春既HK Watch
佢地咁多料係手你估係泛民比咩

去返果個問題
做左野要上黎報到, 比咁多位keyboard大爺品評一番

乜證據都冇
泛民都可以9up話自己做左好多野
推動建設民主中國架
係你地見唔到啫

做緊野架啦

我當然見到有做野啦
只係佢地做緊既野同追求緊既野係調轉左

BTW, 之前話唔理泛民, 宜家理番啦

用佢地做比喻
證明你地好唔掂
咁樣叫理佢地？

你有咁既意思囉

BTW, 再黎"你地"
我幾時再做左某班人既代言人

幾時話你代言左？

咁你講"你地"?
我無啦啦多左一大班人

人哋鍾意玩稻草人呀嘛

班撚樣以為踩低本土派就可以同返班左膠平反

你係咪獨派？

本土派仲不堪過左膠喇而家
全靠你呢類柒頭

單議席都玩唔掂
唔知邊一邊不堪啦

仲倒米倒出國際

本土派出現就係發現泛民不堪
而家仲衰過泛民為乜
就算係打和都冇意義啦
好心你地（獨派或本土派）爭氣d啦

因為捧得韓國瑜就冇得同獨派扮friend...

講咗咩

中國人迫害得香港人咁嚴重都叫唔理性抹黑

唔撚係掛.jpg

係咪無視咗香港獨立論香港民族論

邊到cap?

政府處處打壓獨派又拉又鎖又DQ 係咪要比呀？

你呢d 說辭同泛民咪一樣
之前你地仲屌過社運cv
何必做返一樣既野？
爭氣d啦

而且你地講到明獨派
唔通期望冇兵冇將情況下
港共主動搵你議和？

好撚on9, 又唔係話佢係泛民, 而係話佢地做緊當年自己屌過泛民嘅嘢

老老實實毓民撐國民黨都預咗, 但作為後生一輩都要死跟撐國民黨真係搞唔掂

平時都大大頂頭盔話支持一國兩制啦，咁淆底唔好論政啦

而家仲「健筆」前「健筆」後
記唔記得十幾個鐘前live至講過屌人要開名屌
垃撚圾

一個識打字嘅甩毛加白咭，乜撚健筆呀！禿筆至真。

炒車